理性討論，點解連登仔咁鍾意睇人仆街

10秒內答

因為自己廢，透過否定他人係最快獲得滿足感嘅途徑

係人性
其實所有人都中意睇人仆街

I dun agree

Reasonable

俾你快過我

可惜樓主唔同意

點解

呢個係人類陰暗一面
連登仔誠實講出黎
人類一向都係群體動物
但種內都會有競爭會互相比較
見到人比你差心入面有種優越感
只要唔死人就會想睇佢仆街

Because human are born to be good. The city made them on99

Nonono. If you think like them too ， you are them

咁你又點知唔係born to be bad?

最開心

好先會令人進步，邪惡係文明到退
倒如親情係充滿良善

見到個同事做錯野比人屌會好爽

就好似BB果陣咁
情緒表達好直接
都係睇人仆街會笑出黎

大個咗 因為社會規範問題先至會去隱藏
因為怕得罪人同影響形象
所以先要偽善
其實心入面都係睇人仆街最開心

而連登又唔會得罪人 又唔會影響形象
咪可以直接表達自己心裏面既反應

因為你扮撚曬嘢，但連登仔選擇跟隨原本嘅人性

如果親情充滿良善
點解咁多人會呃自己親戚 搵親戚著數
又點解會有爭身家既事發生

因為社會強調競爭。有人仆街代表少了一個競爭對手。

現實：考試拉curve，講名次，外國考試好睇Percentile Rank，面試十人爭一個位，各類比賽，物以罕為貴（人才越稀缺，越搶手，越值錢）的經濟制度。

解決方法：人類要減少競爭，加強合作。可能要先從體制入手，改變教育評核制度及經濟體制，然後人類心理才懂跟住社會規則改變而改變。

因為社會經濟體制的錯。

你一讀書，講成績，就已經睇名次。學校又講band one, band two, band three。大學又有三大、八大、其他大學、其他大專之分。